［IT ］咩post比較岩新人做？

CS Degree-但白過張白紙。
唔知點做好
各位師兄比少少意見
感激不盡。

最簡單,你想行邊個方向?
Software路線就有最大路既code狗,不過唔係人人岩做,亦都有無數分支

Network同System路線就infra,entry就係sup仔(係阿,最地底泥個隻,但其實sup本身都分幾個tier,first tier唔洗degree都得,second開始唔洗點掂end user),但呢條路就泥比cloud取代/合體,自己睇路

當然,Network同時都可以做SI,都好易入行(但今年幾間大SI都唔知請唔請人)

Security既話就SoC,不過白紙入security有難度(而且SoC幾乎份份都要7*24)

當然,以上呢三種太tech?你仲可以考慮BA/PM/Audit路線
或者唔知自己想要D咩?GT幫到你(不過依加好似deadline過哂 )

我本身對打code就好似張白紙咁，真係返學個陣就識，一畢左業就還返哂比學校

想話搵一個方位，係唔會怕比時代既取締 ，可以一路做落慢慢比我pick up 返去咁，可以有上升空間比較多既位。

我都知我好貪心，係怕簡錯路 哂左d時間

有degree

究竟你點grad到

code狗係咪要開好多OT？

想知cloud同security 點入行，career path

GT

cloud點入行要識咩冇course講呢d新野

好似關關難過關關過咁 死都死掂去。 之後以加還返哂比學校

出黎做嘢 寫code一定唔會好似學校咁寫
學校d嘢純粹幫你打個底 你出黎都係要學

咁如果計出路 係做打code會好d?
我見到度度請人都要有經驗，又話識乜識乜。
咁新人點入行 同點學到佢需要既技術？

唔知喎 冇做過其他post 我覺得睇你鍾意做咩架姐 唔鍾意做既你入到去都係受罪 最後又係好快quit 咁不如揀樣自己鍾意既 （純粹個人睇法）

經驗果d 實有d係welcome fg既 去in之前溫下書了解下咩黎囉 fg 唔通佢expect你十項全能咩 如果係既 果間公司你都唔洗考慮啦 肯定伏 同埋d job ad 咪又係d hr寫 d hr都唔知咩黎 9寫落去 睇到你份cv有果個keyword就tick tick tick架啦

睇你想寫咩 java既咪睇下spring， nodejs 咪睇下究竟係寫typescript定javascript 再溫下書 識下d basic concept 主要都係問果個language既特性姐
fg 主要都係問下data structure姐 同埋db concurrency 果d

利申 19年fg 做左半年都冇

同埋睇你想做frontend 定 backend囉
有d人就做full stack 不過話就話full stack 但其實都係主backend 副frontend 你要兩樣都精通既話 你要放幾多時間落去 backend d tech stack 多到 你根本學唔曬

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

或者調轉 主frontend 副backend 比例就人人唔同啦

咁我想問下 你in份工個陣，HR問過d咩問題？
咁我比較好準備，廢是兩手空空 ，去到比人問到口啞啞。浪費雙方既時間。

同埋你覺得邊個出面最主流個幾個language 係用緊咩？
等我上網再了解下 。

謝謝爸打

搭單問 fg做devops點睇有冇前景 好唔好搵

Sales pre-sales consultant programmer infra support security

Sales 既工作內容係做d咩架？
Support 係咪比較易入行？但之後仲有冇其他出路？
岩岩去左jobdb 睇 好多都要經驗，想搵d大公司學野。

hr 唔會問tech嘢的 佢地都唔識
都係了解下你既性格果d 自介之類掛

tech嘢 一般都係睇你cv 識咩 chok下你係咪真係識
唔識既就最好唔好寫上去啦 費事自己攞黎柒
一般都係問果d架啦 fg data structure/db concurrency/language 特性
普遍公司都會問呢d

咩language熱門 其實你上jobsdb 都知啦
香港最多工既 都係果幾款language java/c#/php/nodejs 比較common

Sales 係sell 嘢 建立relationship 賣下笑 close到大deal 同老細去飲下紅酒 陪下靚女
Support就唔識 管下active directory掛

唔該哂爸打
問多兩句，上去jobsdb睇度度都寫乜乜language 要豐富經驗 ，好多都係咁。
你個陣都係照apply? 定學其他人咁講，佢寫架姐 實際上都未必需要？

無興趣做 P 會死人
依家啲野重要越嚟越複雜

我真係見識少 ，咁sales 係靠Commission,搵錢？

係

Yes and no

請問想做network / Security 有冇邊張cert 必考 / 最快考左先

如果計出路咁做打code好定support好？
同埋我出面見到個d project manager，係做邊方面既野，先可以做尼個位？

明白哂爸打

佢會寫要幾多年經驗架嘛
如果佢請fg 多數會寫welcome fg 呢d字眼
如果佢請2-3年up exp既話你就唔好諗啦

仲有簡單d 唔洗煩既就係搵agent囉 佢地幫你搞曬
但好多agent 都係亂9咁黎 你要自己睇路囉 睇清楚伏唔伏 都係上網research下 同埋interview果陣問清楚間公司你自己想知既嘢

巴打想問下其實晉升機會如何
同埋fg叫價大約幾多

讀緊yr3 應該係相關degree
有睇過下啲posts但唔知價唔該巴打

收到 唔該你啊

坦白咁講,世界上係無一勞永逸既工,由其係IT
不過咁,格硬講最穩陣既工的話,PM/Audit/Compliance路線應該可以做到老
或者政府工/大學technical,人工高,福利好,唔洗做,仲好L難炒

但都係個句,世界上冇一份工係永遠包生仔
所以,預期害怕聽日份工會唔會被取代,不如努力防止自己被取代好過

唔知,小弟好少code狗經驗
不過以見聞同少量經驗所知,基本上睇你間公司接project既密度
講白D就係,如果生意好,咁咪多D OT,生意少咪少D(但你都會危險D),當然呢個係SI/software house既情況
唔想OT?in house幫到你,唔怕悶/做埋其他野就得

換水

其實cloud同security都唔太for新仔,cloud小弟唔熟,無謂獻醜
不過小弟對security知多少少,可以講多D
基本上,security分blue team同red team

blue team就較易入,entry位係SoC,唔會太難入行,但好惡做(又悶又要行shift),通常大家都係搏做到咁上下就轉去red team/in hourse security/infra

而red team就好少會有新仔入到行,多半都係SoC/Infra人轉過去做,如果你想新仔直接red team既話,基本上只有big 4幫到你(但好L難入,基本上最好就係big4攪既CTF比賽拎三甲,或者提前考OSCP,但個人覺得兩者難度相當)

算最易,其實以性質泥講,我直頭覺得有手有腳就做得,頂多係砌dashboard要學多D,但呢排都愈泥愈多人想做,競爭都變大左
不過我依然相信,7*24有好大既勸退能力

睇公司做左3年 code狗 遲到準時走 但手腳快

network既話,都係個D,考張CCNA就入到(背既話好易,但其實本身張cert唔係真係咁易考),唔洗多,升職先再慢慢諗CCNP/CCIE(個人覺得,直接CCIE可能更稱心,或者可能小弟冇晌networking field打滾過,唔知CCNP既價值變成點)

Security既話,睇你行blue(小弟唔太熟,只可以講少少)定red
blue就spunk,然後做security eng個陣睇firewall牌子考,或者考張CCIE都唔錯(畢竟blue好多時都集中晌networking),如果你想做IR既話...,我都唔識,你要睇下呢度有冇高人答到你

red就OSCP for sure(不過唔建議冇底考,呢張好hardcore),唔建議考CEH,太哂錢,加上唯一用途就係比HR睇(但隨著ECC既名聲愈泥愈差...,假以時日可能HR都唔睇)
當然,你可能都會有聽過GIAC既cert,你考得起既可以考既(training要$7xxx USD,exam要$1xxx USD,考個試都相等於take一個OSCP,不過學既野係唔差),如果你係學生,以學野為主既話,可以考慮eLearnSecurity

除左blue/red team既focus cert之外,都仲可以考CISSP/CISA,for HR reference,或者為第日揸筆做好準備

不過咁,講真既,cert只係一個入場卷,show到你到達某個standard,但考完並唔代表你完全識做industry既野,即使係被神化既OSCP都唔例外

多謝爸打既意見
不過PM/Audit/Compliance 好似好少請新人。
請問可以點入行？

你mention D cert全部都mid to expert level既CERT黎
白紙去考100%炒硬
同埋好多Cert有Cert path,唔係一考就可以比你考到最頂果張

大約邊張?O_O
當然,小弟入世未深,所以對cert都唔係好熟,應該要大佬幫手補充

CISSP - 考己經好難,passing rate 低, 另外要你有3年相關經驗先比你入到會, 要人簽你
CISA- 如果想做Securit audit 算係最入門既CERT, 多數YR 3己經考左
CCIE - CISCO 己經轉左制, 同埋條path 需要你由NA->NP->IE (難易度就見人見至,醒既4-5年考到)
OSCP - 行內唔多人有 (唔係做Vendor唔需要必備)